一個人對語言能力既掌控決定左佢有幾聰明

大家認唔認同？

乜野先叫聰明...？
有才華？
讀書高分？
轉數快？
有創造力？

屌你龍門任你搬

一般嚟講都可以話係嘅
但你知唔知我因斯坦幾多歲先識得講嘢？

睇你自己點define

intelligence有好多種, 樓主你講緊邊個theory?

咁語言唔叻但圖像方面好呢？

我覺得語言能力嘅掌控係表現到一個人有幾聰明 但唔係評定聰唔聰明嘅準則

語言能力反映一個人既反應速度同邏輯

語言能力好通常個人都唔會蠢，語言能力差就唔代表唔聰明，可以淨係轉數慢，或者抽象思維比較好

呢個post嘅回覆好高質

愛因斯坦
係語言能力上好弱下

雖然長大左都演講到既

人無完人

呢個典故都聽過好多次 其實有冇根據

你都on9
大把天才講野口窒窒

佢應該係表達能力跟唔上個腦回路

霍金呢

最多等於轉數快
聰明有太多範疇

我覺得淨係聰明都分好多方面，好似分析、邏輯、轉數、記憶等，我有同學係轉數慢，傾計會比人感覺好蠢，但做起野上黎分析能力超強，會諗到好多野同埋啲野諗得好透徹

除咗法文差啲之外都OK呀

笑撚左

韓非子口吃

純粹諗住拋個問題出黎 睇下大家立論係乜野

Steinberg gardner果啲intelligence theory搵下wiki都有 其實唔使問黎問去

唔知你有咩咁好笑

笑你冇自己立論

你會唔會笑埋份試卷唔比答案？

呢份係試卷？

form 既話 其實係

咁你咪好蠢

想點就點啦 還掂你都係一心諗住搞串個party啦

其實我都係輕輕鬆鬆打句笑撚左，係你自己會錯意起晒鋼

我話 我屌你老母 你都唔信啦

屌到咪屌，繼續起鋼啦😂

語言能力=read write 速度
邏輯能力=cpu速度

你可以想像一個有邏輯力但無語言能力既人等同i7+hdd既電腦，普通人用既感覺就好似好慢咁，但其實佢既有好高既計算潛力。相反語言叻但邏輯唔勁既人就相同於i5+sdd, 雖然實際計算唔快，但普通用家覺得秒速開機就好似好勁咁。

我知你好好 用類比黎說明 但係啲電腦concept 真係唔係好識

同埋會唔會係無語言能力咁極端

諗起Elon musk

如果係，咁啞嘅人應該都係弱智

有手語 盲既有果啲唔知咩碼

同埋啞既都睇到文字

bb3歲前學咩語言都會識
大個左就睇你努唔努力

唉我自己都講啲 sor初頭懶 純粹諗住睇大家點睇 點知發現原來討論唔到

整體上 語言能力應該同智力有正向關係

論點一 掌控多種語言 可以提升智力
研究顯示 多語者（multilingual, bilingual )比起 單語者有更高智商 並且能夠延遲患上老人痴呆症年齡（認智困難）
呢個可能都係點解香港人智商普遍更加高（三文兩語）

其他諗到再講，，

唔搵咩文獻了

好多實例係啱啱相反

個別例子=／=極體趨勢

咁馬來西亞人 同 比利時人 點解唔係avg iq 120.(呢兩國大把人 五文四語 或更多)

同埋流體智力 同 晶體智力
上又兩個計法

直覺上我都覺得樓主有道理
但"應該有正向關係" 太鳩
可唔可以搵d source來 佐證?

呢個真係冇聽過
查左一查先知咩黎
我冇睇佢地iq幾多 有冇數據果啲攞黎睇睇？
btw 可能係佢地被其他變量影響多左例如race， education
可能係multilingual 有佢既邊際回報遞減

每個人天份都唔同
有啲人LOGIC 好啲
有啲人語言好啲